王毅斥「本國優先」為歪理邪道

國務委員兼外長王毅強調，中國將繼續堅定不移走和平發展道路，同時也將和各國一道，共同抵制所謂本國優先的歪理，共同反對零和博弈的邪道。

王毅在「後疫情時代的國際秩序和全球治理」論壇致辭時說，在維護和平與發展上，大國肩負特殊責任，不能以犧牲別國安全來尋求本國的安全，不能通過霸凌行徑剝奪別國的發展權利。中國從不干涉別國內政，也絕不允許別國干涉中國內政。中國將繼續全面提高對外開放水平，向世界分享更多中國紅利，以自身發展帶動世界的共同復蘇。

王毅指出，新冠病毒是人類的公敵，散播仇恨對抗的政治病毒同樣是世界的威脅。中國將以自己的經驗和能力，在力所能及範圍內幫助一切有需要的國家。

本國優先其實有咩問題

總之唔比支那有着數就唔岩

支那狗: 應該全世界都以中國為優先

大陸直頭語言都要迫害小數民族
本身就做緊

本國優先

特權階層優先

不能通過霸凌行徑剝奪別國的發展權利。

巴基斯坦 一帶一路

干預他國內政

本國有問題，中國就無問題

美國優先
中國優先

中國優先 又點睇呀王生

又係你條死太監

本黨優先

Cls

自打嘴巴

識領導先走！
又算唔算

支那係人類公敵

好想知外國人對呢條撚樣有乜睇法，呢條撚樣成撚日敦起一副懶起正經咁樣，講埋啲嘢無理頭無深度，正一戇鳩仔。

因為本國優先唔夠 要本國獨家才是正道
禁whatsapp只准用wechat
禁google只准用百度

根本同古代思維無分別，好撚落後。以為自己係天朝，但係又無料扮四條。

中國係本黨優先

中國優先

香港政府已經做緊"中國人"優先，唔係本土"香港人"優先。

咁你想優先乜嘢
優先掟個核彈俾你食好未？

唔知邊個國家為左自己維穩而隱瞞疫情，結果導致全球大爆發？

仲有面話唔可以本國優先？

呢條友講既野
同事實完全掉撚轉

其實外國冇乜人識佢，見到佢新聞咪當笑話睇

你地咁多野唔比外資入咪本國優先羅

左膠同支共同氣連枝，
最鍾意打擊侵侵 America First 引出既本國優先方針

當國企死曬? 中國自己先係最多本國優先既例子

中国優先係常識

要本人優先

和平發展但係整勁多軍事基地
比錢北韓支助佢整核彈 咁係咩玩法

寧贈友邦 不與家奴

自己鬧自己？

中共係黨優先

成L日講空話，講左一堆野就當做左

得中國先可以本國優先

言論新聞自由同司法自由全部要喺黨嘅控制下進行﹐就連學術文學藝術都要管埋﹐三權分立都做唔到咁係咪本黨優先?

係歐洲柒完返黎，都仲未消失

其他國「本國優先」係歪道
支國「本國優先」就係正道

支那講呢啲

因為支共係行本黨優先

支那国內得微博無Facebooks, Instagram, Twitter

領導優先

你祖國會唔會收移民? 之前中東動亂嗰時有冇幫手收過難民?
人哋歐美幾十年嚟接濟咗你哋為數不少既經濟難民!

中國共產黨優先

中國優先先無問題

未就係 人地係全民投票 唔本國優先下屆點選
真係onL799
國國好似大劣係帝際咩

共匪邏輯：
其他國家唔可以本國優先，要畀空間我地搵著數同滲透。
中國就要本國優先，因為共產黨獲中國十四億人民授權進行滅貧，達至全面小康。

up咩9？

支共係咪窮途末路

仲喺度咁霸道想點

你條on9仔重未柒夠？

佢到底up乜鳩

唔抵得啊 等滅國囉
垃圾支共

自己經濟都唔掂，分條毛紅利俾人啊，6億人都冇1000收入，啲錢送哂比非洲兄弟。

有咩都要益左黨員先

本國優先我點外銷

大陸一直做得最多
但唔認咁解

叫佢執哂D咩央企國企先啦, 公公無賓周諗野都唔用腦

維吾爾族 藏族 香港 台灣

支那內循環唔係就係「本國優先」咩？

因為喺中國係共產國優先。

佢冇錯呀，所以香港咪唔用國貨邊度產品平靚正就用邊度架啦

後疫情時代的國際秩序和全球治理

咩叫呢句野
將d字好夾硬砌埋一齊

內循環可能係外國優先
將自己同世界分離, 唔好搞到外國
好偉大呀

中国不是本國嗎？

還是中国本是日本國？

本國優先緊係邪道 因為黨優先

咁講仲以為你係全世界最自由經濟體
基本上你設嘅一切外貿外匯嘅限制
就係本國優先架啦

本國優先係人地國家內政

China first instead!